---
title: "Più Tiger per tutti"
date: 2005-07-03
draft: false
tags: ["ping"]
---

Contro i riflessi condizionati da luogo comune

Sono reduce da una visita al <a href=" http://www.giovanninoguareschi.com/23club2.htm">Club dei Ventitré</a> dove ho installato Tiger su un eMac a 700 megahertz con 384 megabyte di Ram.

Al termine dell'installazione, effettuata senza problemi da un materizzatore Dvd esterno collegato via FireWire, ho mostrato le novità principali del sistema per una mezz'oretta. Come mi è già accaduto di vedere in casi simili, il computer era a suo agio e appariva in certi momenti perfino più scattante di prima.

Non lasciarti frenare dalla poca Ram o dal Mac &ldquo;vecchio&rdquo;; Tiger funziona bene e porta un mondo di vantaggi. La differenza tra avere un Mac che vecchio non è affatto (e che un buon sistema operativo riesce a ringiovanire) e credere ai luoghi comuni è che, nel secondo caso, ci si perde.

<a href="mailto:lux@mac.com">Lucio Bragagnolo</a>